{
    "question": "Apa maksud Jenderal Terauchi mengundang Ir. Soekarno, Drs. Moh. Hatta, dan dr. \u00a0Radjiman Wediodinigrat ke Dalat, Vietnam?\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jendral terauchi mengundang ir soekarno dengan maksud menyampaikan kepada ir soekarno bhawa pemerintah jepang telah memutuskan untuk memberikan kemerdekaan kepada negara indonesia. keputusan itu diambil setelah amerika serikat menjatuhkan bom atom di jepang.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-apakah-saat-ini-bangsa-indonesia-telah-memiliki-kesiapan-yang-378",
            "question": "1. Apakah saat ini bangsa indonesia telah memiliki kesiapan yang mantap untuk berpartisipasi dalam arus globalisasi?    2. Apakah era keterbukaan juga merupakan indikasi adanya pengaruh globalisasi?jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut saya pribadi,indonesia belum siap dalam berpartisipasi dalam arus globalisasi,karena indonesia sendiri masih mengikuti arus,(?)belum bisa berpartisipasi padahal banyak sekali hal yang bisa kita sumbangkan dalm globalisasi<br>ya benar,era keterbukaan merupakan pengaruh,karena menurut saya tanpa keterbukkan globalisasi tak akan masuk ke indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-uraian-tentang-posisi-buruh-atau-pekerja-dalam-sistem-per-668",
            "question": "Berikan uraian tentang posisi buruh atau pekerja dalam sistem perekonomian yang demokratis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perekonomian yang demokratis adalah perekonomian yang dijalankan rakyat. Buruh memiliki hak yang sama dalam demokrasi oleh karena itu pemerintahan demokrasi indonesia ini tidak akan berjalan dengan baik tanpa peran seluruh rakyatnya.<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-kriteria-negara-yang-demokratis-menurut-gbingham-powe-745",
            "question": "Salah satu kriteria negara yang demokratis menurut G.Bingham Powell Jr. adalah.....    a.\u00a0 persamaan kedudukan didepan hukum\r\nb.\u00a0 distribusi pendapat secara adil\r\nc.\u00a0 kesempatan memperoleh pendidikan\r\nd.\u00a0 pemilihan umum yang bebas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.  persamaan kedudukan didepan hukum",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-upaya-pemerintahan-terhadap-globalisasi-pasar-bebas-adalah-454",
            "question": "Contoh upaya pemerintahan terhadap globalisasi pasar bebas adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan memastikan barang-barang yang dijual \u00a0berkualiats baik dan terjamin<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.    Memberikan pendidikan kepada masyarakat untuk lebih mencintai produk  <br> dalam negeri dengan terus meningkatkan mutu produk-produk dalam negeri agar  <br> lebih berkualitas. Misalnya dengan menggiatkan program Aku Cinta Produk  <br> Indonesia (ACI ). <br> 2.   Melakukan negosiasi ulang kesepakatan perdagangan bebas itu atau  <br> minimal menundanya, terutama untuk sektor-sektor yang belum siap. <br> 3.    Melakukan seleksi produk untuk melindungi industri nasional. <br> 4.   Mencabut pungutan retribusi yang memberatkan dunia usaha di daerah,  <br> agar industri lokal menjadi lebih kompetitif. <br> 5.   Pengetatan pemeriksaan barang masuk di pelabuhan harus dilakukan juga,  <br> karena negara lain juga melakukan hal yang sama. <br> 6.    Memberikan kemudahan dalam bentuk pendanaan, dengan cara kredit  <br> usaha dengan bunga yang rendah. <br> 7.    Mengaktifkan rambu-rambu nontarif, seperti pemberlakuan Standar  <br> Nasional Indonesia (SNI), ketentuan label, dan sejumlah peraturan lainnya  <br> terkait dengan pengamanan pasar dalam negeri.[9] <br>  8.  Memperbaiki berbagai kebijakan ekonomi untuk menghadapi perdagangan  <br> bebas.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-peran-indonesia-dalam-kanca-internasional-sebagai-170",
            "question": "Sebutkan contoh peran indonesia dalam kanca internasional sebagai wujud pelaksanaan politik luar negeri bebas aktif !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjual produk dalam negri ke pasar internasional <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peran indonesia:<br>1.mengekspor dan mengimpor barang dari luar negeri<br>2.membangun semangat persaudaraan internasional<br>3.ikut serta dalam perdamaian dunia dan organisasi<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-emmanuel-richter-berpendapat-bahwa-globalisasi-adalah-jaringan-447",
            "question": "1. Emmanuel Richter berpendapat bahwa globalisasi adalah jaringan kerja global yang secara bersamaan menyatukan masyarakat yang sebelumnya terpencar-pencar dan terisolasi dalam planet ini kedalam ketergantungan yang saling menguntungkan dan ...    2. Globalisasi menyangkut seluruh proses dimana penduduk dunia terhubung ke dalam komunitas dunia tunggal, komunitas global. Kalimat tersebut merupakan pendapat dari..\r\n3. Anti globalisasi dianggap oleh sebagian orang sebagai gerakan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persatuan Dunia<br>2. Albrow<br>3. Sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-bangsa-eropa-melakukan-penjajahan-dunia-928",
            "question": "Jelaskan alasan bangsa eropa melakukan penjajahan dunia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas: SMP<br>Pelajaran: PPKN<br>Kategori: kolonialisme<br>Pembahasan:<br><br>Bangsa Eropa mulai menjelajah dunia, mencari daerah-daerah baru di wilayah lain untuk dieksplorasi di abad 15 karena beberapa hal<br>- Jatuhnya Konstantinopel ke tangan kerajaan Turki Usmani yang otomatis menutup akses produk, komoditas dan pasokan barang dari Asia<br>- Berkembangnya ilmu pengetahuan, termasuk teori bumi itu bulat. Hal ini yang mendorong sebagian bangsa Eropa ingin membuktikan teori tersebut. <br>- Kesulitan mendapatkan komoditas dari Asia dan Afrika membuat mereka mencari jalur memutar untuk menghindari Konstantinopel ke Asia, Afrika dan benua Amerika.<br>- Keinginan menguasai\u00a0 daerah-daerah penghasil rempah-rempah untuk kepentingan domestiknya<br>- Adanya misi penyebaran agama Kristen di berbagai penjuru dunia. <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-letak-geografis-indonesia-414",
            "question": "Jelaskan letak geografis indonesia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Indonesia terletak di antara 6\u00ba LU \u2013 11\u00ba LS dan 95\u00ba BT - 141\u00ba BT, antara Lautan Pasifik dan Lautan Hindi, antara benua Asia dan benua Australia, dan pada pertemuan dua rangkaian pergunungan, iaitu Sirkum Pasifik dan Sirkum Mediterranean.</span>\nKoordinat\n<span>Dilihat dari lintangnya, Indonesia terletak di antara 6\u00ba LU (Lintang Utara) dan 11\u00ba LS (Lintang Selatan). Letak lintang yang sedemikian itu merupakan petunjuk bahwa:</span>\nSempadan bahagian utara wilayah Indonesia ialah 6\u00ba LU dan paling selatan ialah 11\u00ba LS. (Tempat paling utara ialah Pulau We dan tempat yang paling selatan ialah Pulau Roti).Jarak lintangnya ialah 17\u00ba.Sebahagian besar wilayah Indonesia terletak di belahan bumi selatan.Wilayah Indonesia dilalui oleh garis khatulistiwa.<span>Dilihat dari letak garis bujurnya, wilayah Indonesia terletak diantara 95\u00ba BT dan 141\u00ba BT. Ini bererti:</span>\nBatas paling barat wilayah Indonesia ialah 95\u00ba BT dan paling timur ialah 141\u00ba BT.Jarak bujurnya ialah 46\u00ba (sekitar 5000 km, atau hampir 1/8 keliling bumi). Perbedaan garis bujur sedemikian itu menyebabkan adanya perbedaan waktu.Semua wilayah Indonesia terletak dibelahan bumi timur (dihitung dari meridian 0\u00ba).<span>Letak astronomi yang demikian itu menunjukkan bahwa Indonesia terletak di daerah iklim tropika. Daerah iklim tropika terdapat di antara 23.5\u00ba LU atau Garisan Sartan, dan 23.5\u00ba LS atau Garisan Jadi. Hal ini mengakibatkan suhu di Indonesia cukup tinggi (antara 26\u00ba C - 28\u00ba C), curah hujan cukup banyak (antara 700mm \u2013 7000mm per tahun), terdapata huja zenital (hujan naik khatulistiwa), proses pelapukan batu-batuan cukup cepat serta terdapat berbagai jenis spesies haiwan dan tumbuhan.</span>\nZon waktu\n<span>Letak astronomi mengakibatkan terjadinya perbedaan waktu sekitar 3 jam (yang lebih tepatnya 46 x 4 minit = 184 minit) antara bagian paling timur dengan bagian paling barat Indonesia.</span>\n<span>Sejak tanggal 1 Januari 1988 di Indonesia diberlakukan pembahagian daerah waktu yang baru, menggantikan pembahagian waktu lama yang berlaku sejak 1 Januari 1964. Dengan berlakunya pembahagian daerah waktu baru ini, terjadi pergeseran waktu di beberapa tempat.</span>\nDaerah Waktu Indonesia Barat (WIB). Waktu Indonesia Bahagian Barat berdasarkan meridian pangkal 105\u00ba BT, meliputi keseluruhan Provinsi di pulau Sumatera, seluruh Provinsi di pulau Jawa, Provinsi Kalimantan Barat dan Provinsi Kalimantan Tengah (mempunyai selisih waktu 7 jam lebih awal daripada waktu Greenwich).Daerah Waktu Indonesia Tengah (WITA). Berdasarkan meridian pangkal 120\u00ba BT, meliputi Provinsi Kalimantan Timur, Kalimantan Selatan, Bali, Nusa Tenggara Barat (NTB), Nusa Tenggara Timur (NTT), dan seluruh Provinsi di Sulawesi (mempunyai selisih waktu 8 jam lebih awal daripada Greenwich).Daerah Waktu Indonesia Timur (WIT). Waktu Indonesia Bahagian Timur berdasarkan meridian pangkal 135\u00ba BT, meliputi seluruh provinsi di Irian Jaya (Papua), Maluku, dan Maluku Utara (mempunyai selisih waktu 9 jam lebih awal daripada waktu Greenwich).<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia diapit 2 benua dan 2 samudera<br>benua asia dan australia<br>samuderanya pasifik sm hindia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tanggal-berapakah-bpupki-dibentuk-914",
            "question": "Pada tanggal berapakah BPUPKI dibentuk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 maret 1945 kalo gasalah:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bpupki di bentuk pda tgl 1 maret 1945<br>beranggotakan 62 org<br>ketua bpupki dr. K.R.T. radjiman wedyodiningrat<br><br>sidang prtma tgl:29 mei-1 juni 1945<br>sidang kdua tgl: 10-17 juni 1945<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-asean-dan-sebutkan-jumlah-negara-asean-279",
            "question": "Apa itu ASEAN dan sebutkan jumlah negara ASEAN",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ASEAN merupakan kependekan dari (Association of Southeast Asia Nations)\u00a0<span>merupakan sebuah organisasi geo-politik dan ekonomi dari negara-negara di kawasan asia Tenggara<br><br>jumlah negara di asia tenggara (asean) adalah 10 negara.<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ASEAN=Asociation of South East Asia Nation, Asosiasi Negara Asia Tenggara. Jumlah negara nya 10 yaitu Indonesia, Malaysia, Singapura, Thailand, Vietnam, Filipina, Laos, Kamboja, Brunei Darussalam, dan Myanmar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}